\chapter*{\bibname}                       % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}  % Добавляем его в оглавление
\begin{enumerate}
    
\item Siri [Електронний ресурс] – Режим доступу до ресурсу: https://www.apple.com/siri/
\item Google Assistant [Електронний ресурс] – Режим доступу до ресурсу: https://assistant.google.com/.
\item Amazon Alexa [Електронний ресурс] – Режим доступу до ресурсу: https://en.wikipedia.org/wiki/AmazonAlexa.
\item Amazon Lex Developer Guide [Електронний ресурс] – Режим доступу до ресурсу: https://docs.aws.amazon.com/lex/latest/dg/lex-dg.pdf.
\item Pranav R. SQuAD: 100,000+ Questions for Machine Comprehension of Tex [Електронний ресурс] / R. Pranav, Z. Jian, L. Konstantin. – 2016. – Режим доступу до ресурсу: https://arxiv.org/abs/1606.05250.
\item Pranav R. Know What You Don't Know: Unanswerable Questions for SQuAD [Електронний ресурс] / Rajpurkar Pranav. – 2018. – Режим доступу до ресурсу: https://arxiv.org/abs/1806.03822.
\item Devlin J. BERT: Pre-training of Deep Bidirectional Transformers for Language Understanding [Електронний ресурс] / J. Devlin, M. Chang. – 2018. – Режим доступу до ресурсу: https://arxiv.org/abs/1810.04805.
\item Learning Word Vectors for Sentiment Analysis [Електронний ресурс]. – 2011. – Режим доступу до ресурсу: https://ai.stanford.edu/ ~amaas/data/sentiment/.
\item Go A. Twitter Sentiment Classification using Distant Supervision [Електронний ресурс] / Alec Go – Режим доступу до ресурсу: https://cs.stanford.edu/people/alecmgo /papers/ TwitterDistantSupervision09.pdf.
\item A Survey on Recent Advances in Named Entity Recognition from Deep Learning models [Електронний ресурс]. – 2018. – Режим доступу до ресурсу: https://arxiv.org/abs/1910.11470.
\item Introduction to the CoNLL-2003 Shared Task: Language-Independent Named Entity Recognition [Електронний ресурс] – Режим доступу до ресурсу: https://www.aclweb.org/anthology/W03-0419.pdf.
\item Named Entity Recognition (NER) with BERT in Spark NLP [Електронний ресурс]. – 2020. – Режим доступу до ресурсу: https://towardsdatascience.com/named-entity-recognition-ner-with-  bert-in-spark-nlp-874df20d1d77.
\item Spark NLP [Електронний ресурс]. – 2017. – Режим доступу до ресурсу: https://databricks.com/blog/2017/10/19/ introducing-natural-language-processing-library-apache-spark.html.
\item Attention Is All You Need [Електронний ресурс]. – 2017. – Режим доступу до ресурсу: https://arxiv.org/pdf/1706.03762.pdf.
\item Mikolov. Efficient Estimation of Word Representations in Vector Space / Mikolov., 2013.
\item BERT Explained: State of the art language model for NLP [Електронний ресурс] – Режим доступу до ресурсу: https: //towardsdatascience.com/bert-explained-state-of-the-art-language-model-for-nlp -f8b21a9b6270.
\item Matching and Prediction on the Principle of Biological Classification, (JRSS, Series C, Applied Statistics, Vol. 8, No. 2, June, 1959, pp. 65-75)
\item Utgoff, P. E. (1989). Incremental induction of decision trees. Machine learning, 4(2), 161–186. doi:10.1023/A:1022699900025
\item Quinlan, J. R. (1987). "Simplifying decision trees". International Journal of Man-Machine Studies. 27 (3): 221–234. CiteSeerX 10.1.1.18.4267. doi:10.1016/S0020-7373(87)80053-6.
\item Spark NLP [Електронний ресурс] – Режим доступу до ресурсу: https://nlp.johnsnowlabs.com/.
\item Mitchell, T.M., Caruana, R., Freitag, D., McDermott, J. and Zabowski, D., 1994. Experience with a learning personal assistant. Communications of the ACM, 37(7), pp.80-91.
\item Mhatre, Namita, Karan Motani, Maitri Shah, and Swati Mali. "Donna interactive chat-bot acting as a personal assistant." International Journal of Computer Applications 140, no. 10 (2016).


\end{enumerate}
 